北歐心科學: 「黑人天生蠢」是沒有科學根據的

之前開過po講
原來fb都有人講

【科普】
發現DNA雙螺旋結構而聞名的分子生物學家James Watson，因多次發表有族種歧視之嫌的言論，被其曾領導的冷泉港實驗室(Cold Spring Harbor Laboratory) 譴責及褫奪相關榮銜。其具爭議的言論，就是「黑人天生智力低下」。

沒錯，智力有一定的遺傳成份，而事實上「種族」（這裡指美國定義的Race) 之間的確有智力差異，而種族之間的確有很籠統（但不確定）的基因差異。但事實上「黑人天生蠢」是沒有科學根據的。

「黑人天生蠢」的論調，一般基於這幾大前設－
一，美國黑人的智力測試成績比白人低。
二，種族間有基因差異。
三，基因決定智力。

第一點是對的，但用以證明黑人天生比白人蠢，就極不公平。道理也不用多解釋，黑人社群普遍的社會地位、教育水平、以及種群的文化基礎，基於社會及歷史原因，都無法跟白人社群相比。而讀得書少，社群對學術能力的要求低，導致IQ測試結果低一點，也毫不意外。

二，「種族」之間是有基因差異。但要釐清一下，「種族」是個非常模糊而且遺傳學上不準確的定義，所以用歐美定義的「種族」的確是不嚴謹的。然而，不要做左膠，人類族群之間有基因差異，是科學事實，而群體遺傳學一般用遺傳世系(Genetic Ancestry)來做族群分析。在美國來說，絕大部份的黑人「種族」，都有非洲世系，所以也不能說「種族」全無意義。然而，我們暫時還不知道智力相關的特定基因變異，更無法說「黑人更多蠢基因」這些無科學根據的言論。

三，這是很多上一代生物學家的通病－基因最上主義。對，很多行為和表現型，也有極重的遺傳成份，但他們低估了成長與環境對表現型的影響。現在發育生物學及表遺傳學的研究，已令我們知道，身體很多發展，特別是腦部、認知、免疫系統等，都和後天環境有很大關係，甚至有初步證據顯示，部份環境因素的影響，例如攝食量、運動量等，能以表遺傳機理影響後代。（只是初步研究，這點大家要小心聽，不要妄下結論。）當然，我們日常的經驗，可能也覺得聰明人天生就聰明，蠢人天生就蠢。然而這是偏袒的觀察，因為你只會記得特別聰明和特別蠢的人，而對於大眾來說，你又怎麼知道他的成長與教育，沒有影響過他智力發展？

我絕不仇老，也反對人動輒就說人廢老。因為我們如今用的科技，正正是這些前輩發明的，我們未免太過驕傲自大了。不過，的而且確有些食古不化的老人家，固步自封，堅持幾十年前的狹隘思想做人。科學家，有信念是好，也需要有科學家的固執，但搞到要講些不嚴謹及煽動的話，我應該說，是你天生智慧太低嗎？

最後，我仍然相信言論自由，只要科學還科學，評論還評論，社會應該容許各種討論，記住「莫道你在D7人，人亦能D7你」就好。而James Watson依然是功不可沒，而且我覺得他未必罪至於有如此下場。不過按他的說法，他應該是天生這麼蠢，玩弄自己，我也幫不了他˜

截圖連結：

有興趣的朋友，可以一讀以下文章：

簡單一點的：

Smart nigga

但有事實根據

push

Watson提倡優生學添

佢反駁個到 成長 生活果d
我無記錯 啱啱睇到 黑人白人iq test嘅時侯
選嘅人係有特登選d相近
部份中低産 黑白2邊都係 大概學校
當然事實我唔知 呢d係唔係口up 事實係偏幫白人

頭個盔

所以黑人唔蠢、體能又強、撚又長？
黑人至上

你up乜撚野

仲撚得了 地球最強種族....但係點解黑人國家大部分係第三世界國家

肯定唔關基因事
一定係教育問題
其他國家都有外星人教，唯獨非洲黑人冇

可能同環保有關

唔好問啦，左膠話ok就ok架啦

香港有D父母買題目比個仔準備去做IQ TEST,想唔高分都難

咁我既問題就係，點解唔整啲experiment / study 去搵事實出黎 ?
以後唔使拗

//「黑人更多蠢基因」這些無科學根據的言論//

咁點解唔做多啲科學硏究?

facebook睇到呢篇文講James Watson 偷人研究成果

來自King's College的女科學家Rosalind Franklin和她當時的博士生最先拍到雙螺旋DNA照片，與她同校的科學家Wilkins則把照片拿給了從劍橋過來訪問的Watson看。Wilkins當時與Franklin極度不和。

Watson看到DNA照片時震驚得血脈噴張，他與Crick原先研究出來的錯誤的DNA模型，在這一瞥之下立即煙消雲散。此時，Franklin已經準備離開實驗室，她在那裡遇到非常不友好的工作氣氛。

Watson和Crick此後需要更具體的數據。Franklin研究所得的數據寫在了一份非正式的報告裏，在她不知情的情況下，由劍橋的Max Perutz經過一次轉手，落到了Watson和Crick的手上。文章說，報告並非confidential，但無疑劍橋獲得數據的方式是「不誠實的」。他們當然也沒有告訴King's College的人他們在做什麼，更沒有向Franklin詢問是否可以使用她的數據。

諷刺的是，其實在此之前，Franklin已經在一個研討會上present過她的數據，而當時Watson也是觀眾之一。如果Watson有記筆記，而非顧著嘲笑Franklin的著裝品味和樣貌，他完全可以提早在他們獲得突破性發現的15個月前，就能把如此關鍵的數據提供給Crick。

文章提到，Franklin當時在實驗室所面對的環境，是被孤立以及無法找到任何人與她交流意見。在這樣惡劣的條件下，她所作出的進展無疑是卓越的。她的筆記本顯示，她已經看到了DNA最關鍵的秘密：它的序列蘊含著遺傳密碼。

可是她已經沒有機會去證明她的發現，因為Watson和Crick此時已經衝線——站在她的照片和數據基礎之上。

拎間up dup矛屋同啲出名建築比 非洲一樣有出名嘅wonders

華人唔聰明、體能又差、又冇肌肉、又短撚，仲要細眼
唔怪得港女愛洋腸

屌 科大多gay佬一定有科大根據

舉例 我就真係去過 Nigeria黃金之城 邊撚度有奇蹟呀？！

有無得用返d醫學角度
例如係腦容量呢d去睇
唔係話咩
但係黑人真係好有節奏感
話唔係天生唔信

同理，人種之間一定有差距
例如
黑人條撚長d
猶太人聰明d
我相信有醫學角度解釋到

左膠：同基因種族冇關 研究解釋=歧視

屌你老母 睇史泰龍個套戲
買飛個時先睇到個海報
黑人做主角心諗仆街啦
屌 連個女主都係黑人

you need to apply ethics for research

又唔比人研究
又話人錯
咁即係點

連登仔一方面羨慕白人優良
一方面怒屌左膠

唔明白好多理想白人思維係做"左膠"先會有
有同理心先會追求公平公正, 種族平等

一方面屌華人老闆貪錢, 無良心
一方面種族歧視視而不見, 甚至支持種族主義

其實好可笑

北非果堆國家？

打開youtube睇下都知黑人蠢撚過闣 洗乜科學根據

統計學已經話比你聽

黑人係蠢啲。

數底好，IQ就高分吧。

Why this is not ethical?

就算hypothesis錯左，都唔洗褫奪頭銜呀，科學就係咁。依家因爲佢既hypothesis就要褫奪頭銜，於理不合。

天生淫底真係有樣睇

其實無黑人係環保撚己經證明咗佢地智商唔低

你覺得會批錢你做?

智慧設計表示

中國圖中的長城係明朝起。

力架冇任何歷史文化文明
而家堆非洲國家以前都係外國殖民地
否則而家佢地仲做緊土著

非洲人唔係弱點會咁易俾人入侵收做奴隸

左膠不願面對

多得佢
勁多人衝出嚟拎光環博出名

Thomas Jefferson

北非果堆都唔係黑人

埃及係北非，不過唔算係黑人國家

好似美國大學成績合格標準，最嚴係亞洲人，一般標準係白人，最鬆係黑人，大學佢既理由好似係想公平地令不同族裔有相等人數合格之類（類似理由），我想講真係公平而唔係假定「黑人特別蠢」唔該一視同仁公平準則考試

你有冇諗過
白人優秀係因為當年工業革命，係階級觀念制度下剝削勞工先可以高速發展
之後殖民唔洗講，種族唔平等到屠殺
全部都唔係講人權平等公平公正嘅行為嚟為自己爭取返嚟
講「左膠」？第一代左膠咪整咗蘇聯囉，有幾公平公正種族平等呀？係咪on9㗎你？

冇黑人科學家証明

我覺得黑人應該上訴話d大學歧視佢哋 好似劉德華咁講 d鬼佬以為我地考唔到

埃及

有事實根據

真心china個個明朝起 邊有咁耐歷史

垃圾支那種除左唔單止唔同一齊比人歧視既種族同氣連枝，
仲要支持人地歧視自已。
唔怪得成世為奴

既然係咁 即係所有平權運動喺科學上
嚴格黎講都係鳩做
請停止基於種族嘅平權運動

點解係毫不意外

好多時候社會科學討論有個問題
就係永遠都唔夠嚴謹
只要對人地講法要求科學實證
自己嘅論調就用毫不意外呢d自眼輕輕帶過
就會得出自己想要嘅結果

試下大膽假設 所謂社會及歷史原因
會唔會 毫不意外地
同佢地天生智力有關?

男多女少

係你假定佢設優待係假定左 [黑人特別蠢]昨

東亞地獄國：北韓IQ 106
非洲強國：南非IQ 72
點睇？

古今埃及人都唔係黑人

其實你講個啲已經有好多人解答過.比較出名係Jared Diamond本槍炮.病菌.鋼鐵,同埋李維史陀既憂鬱亞熱帶,佢地就係研究環境對文明發展既影響,而結論係所謂文明高低係同環境而非智力有關.

事實上佢地最驚人既發現係所謂文明低既部落較文明人頭腦上更敏捷,更靈活而樂於接受新事物.當中李維史陀都講過世上能夠令人類生存既工具已經係石器時代發明得七七八八,而呢啲工具主要由所謂一班"智力低下"既人發明,石器時代後既所有事物都已經同人類生活生存無關亦無謂.

因為外星人多數夜晚偷偷地黎
睇唔到黑人

幾時整個窮撚天生蠢硏究

自己知咪算囉，唔好同呢啲黑人打交道，搭地鐵見到都兜路啦，費時教精人啦

如果你覺得階級觀念制度下剝削勞工係優秀

咁我講既連登仔明顯唔係你
下次d人屌誠哥 , 屌樓價你記得出黎反屌佢地

你喺連登講依啲永遠冇人會理，佢地淨係想聽Nigga蝻蛔蝗蛾依類說話

咁你哋中國香港人係咪天生鐘意隨地屙屎

Gun germs and steel 本書用地理解釋點解以前黑人衍生唔到文明，ok

但而家全球化咗，非洲又有好多現代需要嘅資源，而黑人國家仲係屎咁 南非白人管同黑人管爭咁撚遠，真係唔明仲可以點解釋

南方人同北佬根本唔同基因

唔應該承認黑人天生蠢，一承認就會有牡別待遇

咪係, 剛果同阿爾及利亞DNA就肯定一樣啦, 個個黑炆炆

隱藏左高科技啫